%!TEX root=../../main.tex




% Outils pour le génie logiciel: outils de suivi et travail collaboratif (GIT and Make)



\section{Processus du développement de logiciels}
\begin{frame}{Plan du cours}
\tableofcontents[current,hideothersubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Concevoir un système informatique ?}
\begin{center}
\structure{Programmer $\neq$ concevoir un système informatique/un logiciel}
\end{center}
\vspace{0.3cm}

Vraies difficultés :
\begin{itemize}
\item organisation et gestion
\item difficulté de formalisation
\item multitude des paramètres et des facteurs
\item gestion des humains
\end{itemize}
\vspace{0.3cm}

\begin{block}{}
\color{darkgreen} 

\begin{center}
\textbf{Génie logiciel}
\end{center}

\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Contexte}
Questions fondamentales :
\begin{itemize}
\item Comment faire des \structure{logiciels de qualité} ? \\ (aquisition, adaptation, intégration, développement ... ?)
\item Comment spécifier \structure{les critères de qualité logicielle} ?
\item Maîtriser le \structure{processus de fabrication} de logiciels
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\begin{block}{\begin{center}
A retenir
\end{center}}
La \structure{\textbf{qualité du processus de fabrication}} est garante de la \textbf{\color{darkgreen}qualité du produit}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Démarche générale de conception d'un logiciel}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/specification.pdf} 
\end{center}
\end{frame}


%\subsection{Principes de bases de génie logiciels}
%\begin{frame}
%TBC
%\end{frame}
%\subsection{Maturité du processus de développement de logiciels}
%\begin{frame}
%TBC
%\end{frame}
%\subsection{Cycles de vie d'un logiciel}
%\begin{frame}
%TBC
%\end{frame}
